何志平種錯生基出事】富豪御用風水師爆料 何志平信錯師傅：佢難逃一劫

前民政事務局局長何志平行賄非洲元首，被美國法庭裁定7項罪名成立，最高可判囚六十五年，「肥平」隨時要在美國度過餘生。

何志平的前御用國師陳雲，曾於他被捕後在社交網站發文，留下一句「為國犧牲」，惹來外界不少揣測。

有網民翻出何志平及太太胡慧中0四年種生基的照片，更點評種生基的墓碑種得非常差，令墓碑落入「困卦」之中。

曾為小甜甜龔如心同賭王何鴻燊「種生基」的風水師俞志麟表示，正常種生基不應該用「之墓」字眼，因為人死了才用「墓」，認為碑上應寫「生基福地」才對。他指，何志平的碑是「坐申向寅」，他04年甲申年立碑，入了「八運」。八運是「申山寅向」來說，屬破財損丁之數，認為替他種生基的師傅有問題。
何志平為基督徒，惟據聞胡慧中篤信風水命理，女兒原本就讀名校女拔，但成績未能跟上進度，更曾被老師要求「見家長」，怎料胡慧中回應老師一句：「師傅話過（她）跟得到（進度）。」老師聽後亦相當無語。

網上流傳胡慧中當年為追男丁而種生基，導致何志平應驗「困」劫。不過風水之說，「信則有，不信則無。」但何志平近十幾年的運程一般，零三年擔任局長期間，為香港求得「凡事不吉」下下籤，同年香港即爆發沙士，香港樓市大跌。